回應「散水黨」指控事宣

有無人發覺今日散水黨好離譜

我有係個po入面留回覆，但係響第10頁，一黎好少人咁有耐性由頭睇落尾（正常唔會睇晒）；二黎個po都講左一個每個人都可能會諗既問題，有討論價值同埋上左熱門，可惜個po立標題立得唔好，用標籤性字眼帶出問題同主觀意見，容易引發惡性既罵戰，所以就特登開個新post。

就住原po樓主既「散水黨」睇法，佢就覺得連d狗既身影都未見到就散場/轉場係散水黨既做法。但係就欠缺左決定應否散水/轉場既人既基本理解。
咁我就好簡單咁講，其實邊個做決定都好，係好難做到準確既行動，因為無一個指揮系統，現場（前排）好難接收到需要既資訊做即時決定（特別係同狗對峙同做緊實事既時候），咁個決定就一定有分歧同錯判，呢個係必然既弊病。同時都有好處，可以每區百花齊放，度度都留有抗爭者既足跡，呢樣都係d狗解決唔撚到！講真個句，我唔知留到咩程度先要走，放完路障set個時間就走？有狗黎到就走？有長盾防暴擺陣？開始放TG就走？有速龍配合捉人就走？計埋十八區既地理環境無限個情況，而因為示威者既所謂「勇武程度」或者叫風險評估都唔同，種種因素混雜一齊就好難做到判斷！希望睇到呢個回覆既人理解呢個事實，唔好上晒頭咁無理批評！
有左呢個前題要去考慮解決方法，唔該晒各位手足。

上面呢段差唔多全部係copy & paste返回佢個po既野，就比大家睇返我既睇法咁。

而值得討論既問題就係幾時散？咩情況散？
因素有好多，簡單分幾個我諗到既
1. 時間
特別係入夜時份，越接近凌晨就越少人，呢個係必然既。尾班車前要返屋企，少一批；住得遠怕走唔到，少一批；驚警黑入夜亂黎，少一批。越夜越危險，唔係街坊既話（咁佢行兩步就返到屋企），唔會同你留夜。有一個講法係12點定律，地鐵停駛前散水，又係一個限制黎。

2. 地區性/地勢
交通越唔方便越少人！就之前火炭被捕人士運去馬鞍山警處一事為例，屌你老味山卡啦地方+凌晨1點幾，雖然都號召到幾百近千人，但係根本唔會同防暴狗對峙。可以走既路唔多，一邊就山，一邊就一條大馬路走，有車無車都人人自危，封路包圍就仆街了。每個地區都有其特性，唔係個個前線都識路識玩，少左呢方面既知識就好難決定之後做乜。（留？轉場？陣地戰？）

3. 勇武程度/承受風險既心理質素
每一次既行動者，都係有唔同既勇武程度，有戴個口罩跟大隊充人數既，有齊gear但絕對係第一個走去安全地方既，有齊gear有一定承受被捕風險既，有敢滅煙但怕防暴既，有勇武到追打人少既防暴狗既人......每個人諗既野都唔同，企既位都唔同，你點樣去定斷所謂「前線決定」？呢個我覺得係值得再深入d討論既，但唔講太多住。

4. 行動手段同目的
簡單黎講就係每次行動到底你想做d咩？想達到咩效果？就比較早期既抗爭為例，612係就住政府唔撤回修例甚至硬推而行出黎示威，可以話主要目的係100萬民意被漠視既民憤表達。結果黎睇，政府強硬處理手段造成200萬+1既遊行同行動升級。628元朗遊行就係針對警黑勾結既民憤表達同要逼使政府回應五大訴求。結果就係逼到d狗以雙重標準逮捕少量元朗恐襲人士，五大訴求依然漠視。71衝擊立法會就係破壞議會入面象徵制度不公既所有野，以表達對港共政權既不信任同對政府施加壓力，實行政府不回應就行動升級，同時加入五大訴求最後既一條「我要真普選」。

咁點解我要舉呢d例子出黎？同散唔散有乜關係？逐樣講，612就一切行動升級既開始未有話散唔散水就唔講啦。628元朗就可以講，手段：以武制暴；目的：顯示出抗爭者既決心，唔會怕你黑社會既！目的達成左其實可以收皮走佬，用呢兩個準則做其中一個散定唔散既理據。71立法會用既手段：首次強闖立法會，破壞象徵性物品；目的：實行行動升級承諾，進強逼政府回應民意。入左立法會個下其實好轟動，係比同路人去睇到有人肯走出暴力潔癖既陰霾，又比所有香港人上左堂政治課，真係希望既開始黎（我覺得）。少少離題，事後孔明去睇，示威者並唔係想佔領立法會，死守立法會，只係短時間既佔領回應記者同塗污抗爭對象。然後上映一齊黎一齊走既美好一幕，帶有共識既抗爭價值觀就係咁出左黎（近期既be water都係抗爭價值觀）。

咁我就想問下，依家既快閃行動想要咩效果同目的？請大家反思下。

打住咁多先，可能有野講金，我邊諗邊打既，請多多包涵。

推

十連1/10

十連2/10

十連3/10

十連4/10

十連5/10

十連6/10

十連7/10

十連8/10

十連9/10

十連

幫手推

沖涼前一推

推到有人睇

唔該曬巴打整合返呢個post
我係原post樓主 嗰標題開得唔好搞到入面理性討論嘅成分唔多係我做得唔好
我認為幾時散的確係一個好重要嘅問題需要我地去解決

喺原post都講過好多次 我地出黎6月以黎咁多次嘅遊行示威 唔同程度嘅衝擊 以至係不合作運動其實都有一個中心目標：就係要加重政府嘅管治成本 逼使佢地回應我地嘅5大訴求

而呢個都係我開post嘅原因 就係太早叫人散水加重唔到政府或者警方清場嘅難度同成本

原post好多人誤會我個意思係要keep住留守一個地方 但其實只係唔希望大家太快走 好多時狗都未見到一隻就話要走 我認為係太早

經過一番討論 我發現如果狗隻一落地就走似乎係一個比較合理嘅時機 因為佢地落車地點同最前線有幾百米距離 就算佢地一落就衝我地都走得甩

大家應該理性d去討論點樣去改善呢個問題去應對新戰術 唔好上曬頭咁屌我地分化/冷氣軍師 我地之所以咁大感覺其實就係因為我地喺前線 有小小覺得俾人撚咁

推到有人睇，唔繼續思考就一定失敗！

快d睇呀

重點係

要有目的

快閃目的係敵駐我擾？

btw 光復元朗係728 唔係628

執筆忘字，唔該晒！

屌 時事台24小時都咁活躍 on9架？

連豬愛你喔

唔覆都睇下

遊擊be water唔係一見到就淆底走，係打一打先轉場

而且，be water既意義係在於喺對方已調動大量兵力喺戰場時先至轉場要佢地疲於奔命
而家佢地根本就知我地一見到就閃水，根本每一區擺返百零隻狗就搞得掂，佢地見到人走反而仲開心，因為收工了，根本冇疲過

今日既"be water"可以話係徹底失敗

今日確實係撚左自己冇撚到狗

係 要體諒下

我覺我快閃唔係淨係想消耗狗隻體力，咁樣意義唔大
分散佢地既注意力同減低被捕人數甚至冇人被捕先係重點

另外有樣野想大家幫手諗下
既然快閃係新方向，不如諗下全港有咩地方適合快閃
今日前線難傾到共識係因為冇咩覺得有建設性既目的地

例如幫紅隧免費，狗屋狗舍，禮賓府，狗隻支援既主要馬路／公路等等

咁又唔好話徹底失敗
係有改善空間姐，起碼發完夢既我地都可以係連登傾下策略

快閃係be water理念既產物，講真如果有其他理念拎出黎又得到大部份人認同，就唔會再有人做快閃，快閃只是手段

我覺得d人思考方式未be water

有手足去咗九龍塘堵塞馬路

然後快閃

我就覺得極無謂。 大家呢？

點解有post講快閃 無人睇我呢個post

幫你一野
不過依家上得連登主要係和理非同冷氣軍師
勇武對連登心淡啦

我發夢有係前面, 係MTR討論轉場去邊度都搞左好耐
我當時無出聲, 但我好想知佢地轉場去做d乜同想有咩效果

快閃既好處有幾樣：
減少被補風險
如果係民居或旅客區快閃，會大大增加差人犯錯既成本

壞處：
令到兄弟過份疲勞.
可能會變成過早散水

而差人犯錯係近期運動係相當重要，不論元郎及黃大仙，都見到差人犯錯比所有文宣都有用。 只要有人受差人所害，都好可能令其相熟既藍絲轉黃..

我都有幾次發夢發到係前面
但眼見愈來愈多左膠同無目的撚搞到心淡

過埋聽日可能以後陪下老婆睇電視算啦
有需要就轉職做司機囉

係快閃未出黎之前, 個個手足都用一齊黎一齊走去做勇武
個時就算係驚死個批都係唔會走太快, 可能大家分唔開2個性質唔同既行動, 用同一個指標去睇就會有分歧
呢個係邏輯錯誤

無目的<<< 唔係無！係有d模糊
做路障呢D屬於不合作運動, 都係造成社會不方便去做聲音, 五大訴求都係最終目的, 但係呢種手段未必係依家最有效

唔好咁快放棄......贏就一齊贏, 輸就一齊輸
左膠係有理念, 運動需要有佢地既支撐
只可以話......快閃唔啱你依種勇武做, 休息下再重新出發
利申: 發夢

小弟我有樓有老婆，每次出黎都好爭扎，希望每一次都係最後一次

次次眼見左膠、濫用be water撚、口號撚就覺得…覺得…唉

我覺得依家差唔多會轉戰場, 經濟打擊最有效

經濟打擊其實一直都有人做緊架啦
係唔方便浮上水面啫
不過土共都唔係流野 依家啲反擊都好勁

你講中我好多心入面嘅疑惑

我想分享下感受
我每次出完黎心情都會好低落好想喊
唔係因為現場發生啲乜
都唔係因為有冇成果
係因為每次完左都有班人係到互屌
你屌我點解唔咁做
我又屌你咁做正戇鳩仔

就好似得自己嗰套先係正確嘅做法
其他人嘅決定都係錯嘅

或者有啲係三毛分化撚
但係肯撚定都有人係真心屌

我想講大家有唔同睇法好正常
樓主都講左好多例子
但係有唔同睇法嘅
可唔可以講個原因講個理據出黎
而唔係用屌人黎做表達方式？

將心比己
發完夢已經攰撚到仆街
上網仲要見到自己俾人屌係幾咁令人灰心

太多人唔明, 帶住風險企得出黎既
全撚部都係同路人

批評還批評, （我覺得就算係屌都無問題）
唔該比理由, 唔好當左佢係你敵人先得架, 全部都係手足
唔係大聲就有用架, 唔係多人認同就有用, 比理由先行動啊唔該

stand with Hong Kong,fight for freedom

今日做左一日和理飛，有感而發

對唔住，香港文化就係有種
讚就在心中，屌就在口中既習慣。
始終我地社會比較內斂，
唔似西方開口埋口 i love u
一直冇好好開聲感激咁多位前線，好對唔住。
真心配服青年人，又會不斷檢討，不斷創新方法！
真係好愛你地呢班同路人，唔好灰心！

申利：個個星期都發夢，但不是前線

咁快散仲有一個原因應該少人講，就係現場唔夠人同埋無記者。

今日快閃真係閃得好撚快同分得太散，快撚到記者跟唔上我地速度。
手足之間除咗面對面時溝通到之外，一上車或者分開咗車之後太多事同時發生，令到手足移動緊時突然轉地方但同唔到分開咗嘅手足講。
呢一點我覺得大家要同隔離交換下contact嚟解決。

借個位 手足入嚟討論下
想同全港街坊tg激情交流

其實快閃閃到d記者都唔知去邊, 今日已經有3個記者問我係咪去邊度邊度

真有個記者姐同我講快到唔知點跟